其實真正比人掐住春袋既係 得一層樓既業主

前題係得一層樓業主
層樓升幾多唔關自己事(當然有得會進取D 1開2)
出面租金升幾多又唔關自己事
但日日要驚政府有新政策打壓樓市
要擔心外圍經濟會否影響香港樓市
要擔心自己會否失業
黎緊又要加息週期
加0.25厘當然食少餐飯都係到
但加息週期係持續性既
如加足5-10年 就唔係講緊食少一兩餐飯就cover到

唔係話置業買樓唔好
但大家要認清楚當前既情況
依家明顯樓價係過高
既然係咁 大家不妨租住樓先 或者同 屋企人住

到香港正式步入加息週期既 前/中期再作打算

冇樓=冇春袋

me

唔係炒樓，用嚟自住
點解驚政府打壓
你都識講自住，升跌都唔關自己事
租樓你都要擔心失業架啦
你無咗份工咪又係無收入租屋
你講野好似有點矛盾
其實你都係想叫人一層都唔好買
租一世樓就最穩陣？

希望大家唔好再比連登班 AA 同 大業主 撚到去盲目入市
佢地會透過不斷婑化 無樓人士 去鼓吹更多人入市

當你層樓600萬
如樓價跌至400萬 會否變負資產？
如果你係租樓 失業可以搬去更平租金既單位居住 或者 搬返父母屋企

我唔係叫人唔好買樓
係叫人係樓價相對合理既情況下去考慮買樓
當然每個人對樓價是否合理有唔同睇法 可能依家都有人覺得合理 所以每日都有成交
但相信現階段 大部分香港人都會認同樓價正處於歷史上數一數二高既水平

一位中毒好深既巴打
相信你依家擺隻手入褲浪就可以掐到你既春袋啦

如果用歷史睇香港樓價其實好無謂
以前5000蚊一呎都大把人嫌貴，依家買到層20000蚊呎樓下既正常size都叫執到荀盤

有樓係手升咗值都點會唔識玩 樓主咪咁天真啦

正解 師兄心水清
更甚既係QE已經完左 收緊水 同埋經濟處於 加息周期既開端

咁可以用樓價可負擔水平去睇
一樣係歷史高位

可以點玩？
講黎聽下

放租, 加按, 溝條女一齊供第二間

我認同樓價係極高
我本身都無樓
但我就疑惑,如果你係自住,就算價跌,負資產
你依然可以繼續自住,係供貴左,你自己內心唔好過而已
咁你又要假設左所有唔好既事都發生 - 失埋業
咁萬一真係兩公婆一齊失業,你租樓可以選擇租平/同父母住
咁你無錢供你咪租你層樓俾人幫補供樓開支,返去同父母住
自己搵份part time頂住,咁樣又可唔可行?
如果你老是假設買完樓就會樓爆之後失業
除非你儲到100%先full paid買樓先會0風險...
好多人估就爆就爆,都唔知估左幾多年
炒樓就抵撚死姐
自住入場,計下數囉,負擔得到咪上車
咁你勉強到要用呼吸plan果D格硬上,死左就真係唔抵可憐啦

叻仔
同一招玩左7年
黎緊應該會跌
係時候又黎啦

其實點解覺得樓價會跌
大把人08等到18都已經唔知升左幾多個double
其實跌未 跌又會跌幾多?

負資產會唔會Call Loan呢 我就唔肯定啦
但我相信你都唔會答到我係 100% 唔會Call
如果唔好彩 Call左 咁你講既方法 已經唔會實行到
如果唔call loan 你既方法當然是可以啦
我都認同自住入場係無問題既
如果有急切住屋需要 計岩數 又穩陣既 可以買既

但部分無實際住屋需要 ， 博升值既買家
或者 覺得聽日唔買 後日再貴D既買家 就真係抵死啦

咁如果你係博升值,你就已經係投資
咁人地投資,話之佢死

講黎講去都係自住,計過數,負擔得到,咪買
但你講到連自住都唔好買呀,會死架
買完之後立即樓爆,之後層樓跌左5成
之後兩公婆又俾老細炒鳩埋,之後銀行仲要馬上call loan
之後你又要賣層樓還債,又無人接貨,最後變埋銀主盤
喂大佬,點玩呀咁

其實經濟係有周期既
只係適逢08年金融海嘯爆破後 全球經濟正式進入經濟復甦周期開端 再加上 08年開始 全球央行QE
先會導致今次既樓市 升浪感覺 特別長 特別勁
其實永遠經濟周期 都係分為 四階段：繁榮、衰退、蕭條、復甦
永遠當經濟發展 經歷復甦後迎來繁榮 之後就會迎接 衰退及蕭條

咁真係要睇下個周期到未啦
估樓價升我屋企呢十年都買左幾層
估升都賺到夠 睇下跌未

另外我自己唔係做銀行工啦
我都唔清楚銀行係咪真係會call loan
不過我自己個人睇法啦
銀行借錢俾你,係想收你息賺錢,最好你一直還唔好一筆清
佢絕對唔係想逼死你

個情況就好似唔知琴日定前日
有個on9仔開po咩20歲欠債20萬話想死
人地財務借錢俾你係想你keep住還錢
唔係想一野隊死你,你諗下你條爛命對佢黎講有乜鬼用
錢先係佢最大目的
你層樓跌到啪啪聲,佢call你loan你還唔到
收埋層負資產樓去賣又賣唔得多錢
搵幾個staff搞呢搞路浪費時間結果無錢賺/平手
咁on9居既野真係會做?

我諗真係俾人call loan果D本身個財政狀況都十分混亂
或者係收到風知你欠落成身街數,先會call你loan想第一時間收返條大數減低損失
你剩係得一層樓未供完,負資產都唔係咩大不了

買樓都要睇時機
如果有留意開外圍經濟都知 依家全球各地有好多危機
大既貿易戰 遠既 新興市場危機 ， 重有好多大大小小既問題
QE唔會無後果 當年為左救08金融海嘯既QE 後遺症正逐漸浮面
1987 1997 2008
呢3場金融危機 你同我可能無經歷過
但你可以睇返歷史同新聞
如果你覺得咁樣都仍然係一個入市既好時機
咁你係要同歷史上咁多位經濟學家賭
賭經濟周期係唔適合香港樓市

你層樓升值 你賺到錢 係你本事
但同我打既野有咩關係？
時間會答你架啦

想問下除咗美國仲有邊個國家收緊水？大陸係收定放？

我唔知真係爆金融風暴會對樓價有幾大影響
但我升斗市民注意到既係好多有錢人
好多cash去買樓
現金流充足
可能樓價會突然跌20%
但我更驚每跌5-10%就會有一堆人接貨
可能接到-30%個價又會停左
之後就捱過左個危機
咁如果我而家渣住百幾二百萬
又無屋住月月租,係咪真係要震騰騰,要認真考慮下入市呢?
唉,香港生活好辛苦

錢搵錢=無良業主

我純粹唔明點解咁多年都有人唱淡
都開左十幾年莊 點解唔一齊買莊 硬係有人唱反調買閒

已經揸爆咗，一世人無希望

唔唱淡點樣自己入呀 睇下廢湯

層樓唔賣其實無問題

呢d係你幻想黎架姐
你又唔係做銀行 做地產
你又知人地拎住Cash去買樓？
你鐘意買 無人阻止到你
但你無咩Point 說服到人依家入場買樓

啱呀青！而家樓咁貴真係唔好買
租住等跌先

同你一齊曲線 一齊扮偽淡呀ma
坦白講 我真係等緊樓爆
樓爆完就會入市
但我都係善意提醒大家一下 依家入市好危險姐

樓爆完大把九按盤 銀行又批得鬆

你當租樓嗰班死㗎

我既point就係自住,首期夠,供得起,咪買,之後安安樂樂住,安安份份打工
你既point就係,加息,樓價會跌,樓市步入下跌週期,你層樓會變負資產
睇你所講你都好信所謂專家講,你有無睇兩三年前阿林太講既野?

其實爆都唔會爆到幾多 去返97 03係冇可能

10年前啲人都係咁諗

你咪係囉偽淡廢山

十年既教訓都唔醒
仲咁唸

如果經濟差，搵少左，最多搬返同屋企住，層自住樓就租比人，自己貼d出黎供。
仲有好多業主係現金牛，隨時兩年唔返工都仲供得起樓，防守能力極高

自己入錯市怪得邊個

講左咁多年 跌未

十年前剛剛爆完 岩岩係個經濟低谷
根本現今既經濟情況同2008年就唔一樣
你地就係都要拉埋黎講
當然我相信有部分人 無論係咩情況都唔會買樓既
但唔好講咩十年前D人都係咁諗 因為根本唔係一樣

係 香港樓市個經濟周期都係特別 淨係識升

首置自住call 咩 loan？

你舖舖平注當然無問題 贏左就擺落袋
但好多人係遲加入 中左一舖又要買 孖寶 三寶
有D更加係跟第一舖就訓身
如果開舖閒 已經大把人一舖清袋
不過當然呢班人係抵死既

你識搬返屋企住
租租唔識搬返屋企住？
如果香港經濟差呀 大陸學生/專材 第一時間返家鄉啦
真係咁容易用高價租返出去咩
到時按揭利率又高 租又收得少
個時就唔係貼少少啦

Call 唔call loan 關係咪首置，係咪自住乜嘢事

你睇下失業 斷供1-2期 銀行call 唔 call
銀行最撚怕死

屌
邊有得睇 咁撚易睇個週期 我都做左李+x啦
想入就入架啦
下下都驚 一陣過多十年繼續升咪仲仆街

你都識講係個週期
當你買600萬
跌左變400萬
負資產只係一時
咪又係會升翻上去
你又唔會無啦啦減人工既 咪又係咁供

我做銀行，見到有好多客上年股賺錢就股轉樓
依家仲keep住見到有人抽樓花

樓市頂多咪調整下
叫做跌一跌咁
跟手又繼續升

你咁講租樓果班失業冇畀一兩個月租咪一撚樣
根本你個前途就有問題

真係講得啱, 我得1層樓, 但係出面升又唔關自己事, 賣咗住邊? 樓價升又加差餉, 又要俾多啲

無得睇 都有得估啦
高位完一排 之行橫行 最後咪回落囉
講真 所有野都係咁 物極必反
今次已經升左10年 唔差在 等多2-3年
無時間等既 咪入市先囉

樓主你都越講越離罩
將所有野都向最壞最差情況發展
講到直情慘到要斷供一兩期俾人call loan
你俾完首期個戶口係赤裸裸?
供完樓要慘到食二手飯?
如果真係咁既狀況你都要上車,就係我所講既格硬上啦
咁都已經唔關自唔自住事啦
似乎你先係幻想最重果個

調整還調整
周期係周期 周期係以年計

其實而家樓價一年升成半 即係每五年就一個double 即係2023就要起碼8球先有豆腐潤幾十年偏遠舊樓 真係可能咩 十年後就千六萬豆腐潤幾十年偏遠舊樓 到時香港會變成點 如果樓市升幅停左/慢左 咁資金流走 會唔會引發暴跌 定係都會keep到個價 再講 如果間屋太舊變左危樓 但係地積比率又吸引唔到市建局重建 咁仲可以點 最重要係點解買同唔買都咁大風險 淨係想安安樂樂過日子都咁難 真係好想離開香港

業主個個馬死落地行，97，03，07捱得過以家都人上人啦。
同埋教多你一樣野啦，供樓有樣野叫mortgage link，好多得一層自住樓業主好有實力架，留cash，唔怕加息架

粗重野等業主做

咁你失業係可以用儲蓄去供
只不過個位Ching話銀行 唔會Call loan
我先咁答佢姐

供樓利息本金比三十年不變

15至16年得364日唔算係年

你自己租飽佢，幫人供滿層樓自己都未買到

經濟好人地先加息，仲有呢幾買得樓嘅都預咗會加息架啦，驚閪

如果係有週期，咁幾時先去返80年代果個價位

燒炭 自殺既都好多
個陣日日打開新聞報紙都有
我只係覺得有部分連登會員 大力吹奏 買樓穩賺不蝕 只有買貴無買錯既風氣 好令人嘔心
會令到其他人既危機意識減低
我好 好奇到底咩人先會日日吹奏樓市
AA狗 我明白 要搵食 搵狗糧

世界上有一樣野叫通脹
你比較個銀碼無用
你要比較個實質購買力
你人工返返80年代 樓價咪返返80年代囉
On99

其實個ltv 要去到幾高銀行先會call loan?
有冇銀行 巴打知道

好多係有自住需要。你推左呢班人租樓。如果市繼續升。係咪你賠返比佢？
有能力咪買，實力唔夠唔好亂買，寧願租好過
都係果句，量力而為

咁我宜家係香港買一層樓，你覺得30年後個價會比現在高定現在低

自己諗下點解08年經濟咁快彈返起啦
答你都費鳩事

點知呀 大佬
高d掛
可能到時 樓價二千萬囉
但人均月入 20萬呢
咁買樓係易左定難左？
假設既野 點答你？

樓市本身有循環, 但長遠黎講, 點都係升....睇歷史都係....始終香港地少人多, 供求問題...

當先預左樓市會跌, 但其實只要你仲供到樓, 自住用, 本身唔駛驚Call loan....但最驚反而係樓市跌而自己失業, 供唔到樓....負資產咁銀主盤賣.....

而依家低息, 一般單位一個月供萬幾兩萬....個數同租樓(當相同單位)差不多...問題只在於你買樓後仲有幾多現金應付情況.....

相反, 一世租樓同樣面對風險, 會被加租, 迫遷....仲要幫人供埋樓.....即使唔買樓有筆錢, 現金低息下亦容易貶值....其他投資風險唔會比買樓少.....

又開始婑化租租 慣常伎倆
我幾時係Post入面叫人租死一世樓？
我係話買樓要睇時機
買樓唔係穩賺不蝕 唔應該毫無危機感

揾到間平D既都好困難

樓價不外乎3種情況
1.跌 2.橫行 3.升
我而家有能力上車買樓自住,2同3對我都係樂意見到既結果
1係自住角度影響又有限,只要有現金儲備同保住份工(有無樓都要保架啦)就ok
咁請問有咩危機可言

租一年都係 20萬到
400萬樓跌5% 已經夠Cover

再補充, 幾年前夠話樓市高位會跌, 2016年跌左DD 又再升.....我當401萬樓當年買, 80% 按揭...即借320萬.... 今日層樓應該已升約30% 至520萬....呢幾年有供樓我唔計....咁個市要跌4成先至變負資產.....

難聽D講, SARS 後, 依家個市跌10%已經大把人追住入....係按揭限制下, 變負資機會係細左...(當然世事無絕對)....

真係好驚負資產，又俾銀行call loan ah
做一世租租最好

你400萬跌5%係帳面姐,又唔係跌5%就會逼你散貨
根據你講週期完左都係會升返
但20萬租就真係消失左
唔好意思我思想簡單剩係諗到咁

樓主班aa打手衝緊過嚟,呢喥我頂住,你走先

升30%跌5%，租金夠cover

失業, 斷供, 收樓, BBQ

秒

姐係10000買件衫，同100蚊同一件衫既道理

自住驚咩請問？

的確好撚多呢d仆街

衫唔會升返買入價

實力唔夠真係唔好買樓，同屋企住/租樓算數

賺少少陰質錢就害人一世,全部落地獄

升返又點？咪又係自住。
你10000買入件衫，跌到100，再升返去買入價，你都係自用，無關係。你呢d根本就係偷換概念。一開頭話用黎自住，之後就偷換概念為買入價

佢地賺唔少架
樓主開呢個post引晒班人出黎啦

其實好多中年人，廿年三十年前買落

供完既唔少，供淨幾十萬既都唔少

有層供完既自住樓，安安心心退休

正確, 只要係自住, 買完仲有D錢剩, 可以應急, 就買都唔太怕....

租樓等於同人供樓....仲要D錢俾左出去完全無增值機會...如果俾到首期, 每月供樓又同租樓價錢差不多, 點解唔買?

如果住到一半唔想要, 印花稅鎖3年就可以賣....仲可以等好價賣....

好似我呀媽講咁

當年D樓幾廿萬炸，邊似而家咁閒閒地都五六百萬

樓主講下你結婚未？同父母住？
儲左幾多錢準備樓爆時入市？
樓爆時諗住買邊區？想買幾大？目標屋苑幾多錢先合理？

你需知你屌人aa水人入市時
你叫人呢刻唔買而租住先 如果市繼續升 當時人本身夠錢就要承受原本買到樓上車 變成買唔到或者買d更差的物業選擇 的風險或者後果

提提你 唔係叫人唔買就當自己救世主 可以係度鳩up無責任 重要係討論緊自主樓

供樓利息一定高過租金支出

政府工又點睇

依家咁低利息.....供樓利息本身亦有上限...咁租金加租又有無上限? 過左死約年年加都得.....

嗯

租樓日日賺賺 買樓負資產

點解啲人信樓價跌銀行會call loan ?
你還唔到銀行call完 賣個價仲低過借比你果筆，你估銀行會否做蝕本生意？
除非你冇月月還到錢供樓，或者好蠢咁用供樓個戶口出糧，比銀行發現你冇左穩定收入，否則係唔會貿貿然call loan。
正正常常 我冇見過客比人call loan (銀行業）

你講下你結婚未？同父母住？
儲左幾多錢準備樓爆時入市？
樓爆時諗住買邊區？想買幾大？目標屋苑幾多錢先合理？

你需知你屌人*阻人*入市時
你叫人呢刻買左先 如果市唔升 掉頭跌 當時人本身舊錢就要承受原本岩岩好買到樓上車 變成買唔到或者買d更好的物業選擇 的風險或者後果

提提你 唔係叫人買樓就當自己救世主 可以係度鳩up無責任 重要係討論緊自住樓

講咁多 樓主賣左自己層樓未

【居屋劈價】青華苑狠劈85萬易手 售價回到一年前

政府大幅調高新居屋折扣率，二手居屋隨即乍現劈價潮。除了天水圍外，青衣更有居屋上車盤放盤不足1個月，由550萬狂劈近90萬元賣出，業主急從外地回港賣樓。

消息指，政府出招後，青衣出現錄首宗居屋劈價成交，為青華苑A座中層15室，實用面積415方呎，兩房間隔，本月8日放盤，自由市場叫價550萬元，直至今日早上，業主突將叫價調低至500萬元，代理即時找客，一名上車客乘勢鋤價，再還低35萬至465萬元，並獲業主答允，代理隨即「飛的」到上址畀票。

單位放盤不足一個月，連劈兩口價共85萬元易手。同座頂層15室(沒有天台)，相同面積，去年4月亦以460萬元成交。即是說，是次成交價已回到去年4月相若水平。代理透露，業主今次是從英國等地回流本港處理賣樓事宜。

今次成交價較銀行估值低最多67萬元或13%，此單位獲中銀及滙豐網上估值分別519萬及532萬元，成交價卻跌穿「5球」。

土地註冊處資料顯示，賣方1986年僅以22.26萬元入市，2016年獲銀行提供「逆按揭」(即安老按揭)。

你提個價咪即係想表達買完自住樓,個價跌左又唔開心
所以最好遲D樓爆先買
你提價格我先講價格咋喎
好似係你先偷換左自住樓個精粹喎

咁我買黎自住,價跌供貴左,但係個用途不變用黎住
我計左數揹得起,咁點解唔買得呀?

咪咁小學雞
我無開post叫人買樓
但你開post扮救世叫人唔好買
你無實力入市唔代表其他人無實力

答返你 我結左婚
巳入市 自住樓 440尺2房 市值750萬 650萬買入 4成首期 6成按揭 供樓佔家庭月入16% 醫療行業 失業機會低
唔係等樓爆

你呢？

【居屋劈價】天水圍650呎三房減到405萬成交 低市價一成

祥益地產執行董事謝澤銘表示，政府大幅調高新居屋折扣率，居屋二手市場隨即受壓，天水圍及屯門居屋及公屋居二市場交投淡靜，只錄得天水圍居屋一宗劈價成交。涉及單位為天富苑G座高層5室，實用面積650方呎，昨於居二市場僅以405萬元成交，呎價6,231元，為屋苑三房大單位自今年2月以來的四個月新低價。J座高層2室同面積及同樣望樓景單位，今年4月成交價445萬元，呎價6,846元，是次成交賣平40萬元或9%。而屋苑同面積單位，成交價更高見近470萬元，為F座高層5室，享后海灣海景，今年4月以463萬元售出，呎價7,123元。

謝澤銘續稱，新買家為一對上車夫婦，上周五政府出招後當日傍晚六時，買家與業主原本約好當日簽約，雙方傾好晒，由418萬減落405萬元成交，但買家準備簽約之際，其電話突然響起，家人來電指政府剛出招，「叫佢唔好郁住」，買家即場縮沙，交易告吹。不過，該買家最終回心轉意，昨主動聯絡代理，通知業主繼續進行交易，單位幾經波折終以405萬元近期新低價易

你識唔識架真係 拿居屋d樓價打J

真係唔貼好過貼....

當真係樓爆，正常供款嘅loan 其實 call 黎做咩?

Basel III 2013年生效，資本充足比率要求一路加緊。

當真係樓爆，銀行真係call loan，而黑心淡日思夜想嘅情形 - 業主供唔起比人收樓 - 終於出現，咁之後呢? 之後會點?

銀行收返層樓做銀主盤拍賣? 個市跌緊喎，又要減多d先賣得出，個差額又要write off。

銀行唔賣樓hold 住先? 銀行唔係收租佬，層樓放係到無錢收又凍左舊錢。

好啦，當諗掂點樣變現，咁 write off 完貸款有capital loss，又點樣meet返資本充足比率?

供股集資? 新聞賣緊 xx 銀行壞帳急增，股價插水，有無人肯供股? 又要發幾多新股?

出高d息吸返存款囉!! 新聞又賣xx銀行息差下跌，股價又插水。

到依個時候，當初拍板call loan 條友應該都俾人炒左。

唔係話完全唔會call loan，但銀行驚你斷供多過你囉。

型

未供完樓既先係俾人揸春袋

都唔算呀,計唔掂數上唔到車齋望果D先算係
等極都唔爆

其實未供完樓又有咩問題.....

如果租樓都要個個月俾錢架啦......

如果份工係好穩定就唔使驚，例如政府工
因為有十次沙士再黎都唔會有事
但如果係靠做地產銀行sales而d個樓價有乜事跌
你估份工有無咁易保得住
再加上可能係用而家個市價去入d蚊型單位
樓市會跌真係跳樓
經濟差又有大把錢揸手嘅人都會入豪宅或者老牌屋苑
唔通買大西北蚊型單位

真係冇樓，租到退休去政府度攞公屋綜援都可以架。

租樓就唔驚

唔驚啊
而家都係住緊五千幾蚊村屋
年頭搵盤貴幾百有埋天台
不過細好多不了

樓主咪就係一直買唔到樓 搞到而家講埋d廢話

人口老化.....唔好講咁遠, 講依家.....俾錢搵老人院依家都唔易.....公屋條龍又長到咁......
到你退休時咁諗, 你都對政府幾樂觀

高位入月供成萬五
唔通經濟差果陣可以供五千？
但租樓經濟差會唔會要萬五

同埋應該個個業主都無兒無女
好似講到 老就孤零零一個
自己個小朋友唔會照顧返自己咁
如果業主們真係唔生小朋友 就更加唔應該買樓
2腳一伸死左 留層樓比班AA？

租樓經濟好時又會點? 一般供樓20-30年.....對上20-30年, 租金升幾跌?

*升定跌

到底要有樓先諗生唔生？定諗左生唔生先買樓？
扑野易定買樓易？

有春袋 冇蛋蛋

好多十年前仲係精蟲

問777啦

無人叫你收入低都搬出黎住
痴屋企住你咪唔洗供又唔洗租
你出黎租樓都係死約果度無得走姐
但你供樓係長期負債，如果你借盡九成按揭咁上？

如果真係樓爆多人食蕉時一定會call
你要知道銀行借錢比你都係base on其他人放錢入去
銀行係經濟差時絕對會安全至上
拍你個盤回番舊錢減低突發性大量壞賬既危機

利申：9up

買唔起樓一啲都唔可悲，始終每個人能力唔同。但買唔起又諗一堆說法出嚟踩低有能力買樓嘅人就真係可恥又可悲。

咁你屋企係買樓定租樓

業主們簡直當97年03年 從來未出現過銀主盤
*銀主盤* 三個字 只係淡友們幻想出黎既惡魔

香港而家買樓好似宗教咁
信者得救，早入多著數

傳波波遊戲一樣，睇下到時邊個手上爆咁

咁買左樓既人 又恥笑班 租樓\住屋既人
又唔可恥可悲？

樓主你租唔租樓？我個生約黎，收返來租比你

唔講遠
呢到都大把樓市傳教士

已經供完咗

佢痴屋企住 叫佢屋企同你租

成日睇見d買唔起樓既人日日係到講樓爆真係好正

我自住買斷公屋的 唔洗啦

你講緊2樣野WOR... 你上一句只講左句"未供完樓既先係俾人揸春袋"...

做乜突然加左幾樣前設:"收入低", " 痴屋企住"...? 我講緊係有需要而有能力買樓去選擇租定買

供樓 一樣可以3年後印花稅限制無左去賣....如果升市仲可以有賺....有一樣有得走.....

睇見我個fd夾硬上左車壓測過多dd
個個月d錢拎去層樓
食飯又無錢不了 飲酒又無錢不了
日日係度呻份工做到好攰又唔敢辭
你話財力好夠月入十皮八皮供完樓都仲有大把淨就話
老婆又無自己一個死供爛供
不過上左車又係無憂嘅
成世人供落去等老左退休唔使煩

有無叫你屋企人賣咗佢租住等跌

講得好岩

你咁撚仆街既，自己買左樓叫人租住等跌

點解你自己唔租樓而叫人地租樓

好彩有樓主你，如果唔係邊有人租樓邊有人同我供樓

佢話自己都買咗樓

咁姐係唔係自住啦？

99% 既人層樓都唔係近一年先買, 就算4,5年前買既,都已經升左4,5成, 佢地使驚跌到負資產仲要冇左份工?? 出去租樓都要簽約啦, 話走就走咩
你呢d 講法講左好多年啦, 如果有人幾年前聽你呢d 人講唔買住就仆街了.
我7年前買樓我老豆老母都有講類似說話, 我當然唔理佢地, 當時既價錢我自己都搞得掂, 我屋企人d 窮鬼思想, 梗係唔會聽佢地講啦, 識撚咩!!
所以我都幾肯定樓主係d 連自己搬出去租屋住都未試過, 唔知租樓搬屋有幾煩, 唔知住係一間屬於自己屋既安穩感覺, 仲可以隨自己喜好裝修.

正一仆街

我就係正正係公務員，屋企月入約七萬
見政府話出首置上車盤，可以借九成上車
以佢個價黎計，一個普通家庭400尺兩房要六百萬左右，即係借五百幾萬，還三十年月供兩萬，每加1%息就+$3000,加3% 就月供3萬…30年…3萬…30年…
諗到呢度就鳩縮了…我都係無資格買樓…

我屋企住果度仲有排升，點會賣咗佢租住等跌
相反股市就真係唔敢亂咁入市啦

點解唔係自住?

換樓唔得? 移民唔得?...本身都係自住架?

唔係樓市 係所有嘢最終都係升 ( 令我諗起 十幾廿年前 有句嘢叫月入過萬

自己買咗樓但叫人地租樓

得罪講句 有班連登仔真係好撚弱智
得閒真係出街行下 望下出面既世界
你會發覺香港其實大撚把人有錢買得起樓
成世屈係網上世界叫春 見人有樓就屈人係AA
我以前都覺得好多人同我一樣認同買樓好困難
但上到大學, 出到社會先發覺身邊8成人都已經有樓有家庭
剩低2成一係根本無諗住買樓 一係就買唔起成日話要等樓爆

講真你買唔起 想等樓爆唔係問題
爆唔爆都好 後果係點你自己承擔
但自己買唔起就周圍叫人租樓, 見到d人有樓就咒人全家
真係好撚on9

你係屋企負擔大定係自己旅行費用負擔大？
你係公務員起碼銀行批按揭果度鬆手d啦

租樓日日賺喎，樓爆喇喎，仲唔賣樓租住等跌市

成日覺得買唔起又要日日幻想樓爆既人真係好好笑

問呢班人有咩plan就會話on9先係到買 賺夠就會移民再置業

樓主自爆買左公屋
但又叫人租樓等跌
黑心到仆街

無人租樓邊有人幫佢供樓姐

加一厘

政府工就真心唔使驚啦
就算經濟幾差黃石國家公園火山爆發都唔使驚
最多凍薪
其實樓市都唔會點差
份工穩定而家入市都無乜野輸
但做金融果d雖然市好搵好多
但市唔好好易比人西走

層樓唔係我既
我阿媽既⋯只不過佢返左大陸嘆世界
所以得返我自己住
但我有無樓 同我既分析係無關係既

屌
原來買左仲叫人租樓
樓主呢d真係大仆街

你都叫人租啦，黑心偽淡

自從林鄭呢個政策一出，突然咁多樓淡走出來

你真係好野
自己係岸上面,然後向住係海浸親果D人講
忍多陣,好快有郵輪埋黎救你地

私樓供應少咗嘛
果班樓淡都係有樓既人黎

講咗9頁，條友終於露底 此post已完

點解有樓既人要做樓淡

一厘，香港政府都想班銀行友加夠一厘

忍左好耐

作壁上觀。何不食肉靡。
同劉乜乜講既野差不多

我都唔明佢講咩.....

可能佢打錯字 想講冇樓

我大膽假設啦
有樓既樓淡,好明顯係睇穿左樓價長遠都係升
香港都係供不應求
佢地係等位再入第二,第三間
咁你話想買野既人,會想平買定貴買?
佢地買到無錢就會唱好樓市架啦

關咩事姐
如果我真係好友
一早去地產鋪 放盤 賣比綠表市場啦然後去入市啦
就係覺得依家買樓實死無生 所以先唔敢做

你放心 我事實係會買第2間
問題係 依家係貴 係唔值
我唔會推人去死 去火坑囉

收入穩定點會死無生
等得支爆黎都入棺材啦

依個我明....但正如佢講新招"私樓供應少咗嘛"....點睇到樓市會跌有關.....

咁我都好後生 可以等下既

你賣咗樓先再樓啦屌你

的確我係有提個價。
但你提既唔係"價"，而係升跌。
當自用品升就唔關你事，但跌就關。
點解我自用就要高位接貨。依家所有數據都指出香港樓價係高企，其次係深圳。
自用既精粹不等於唔破產就可以接貨。
自用既精粹不笑於奴役既精粹

講得出樓主呢啲野， 應該一層樓都冇

你有自住,緊係無必要樓換樓啦
唔樓換樓的話,買第二間相信你條數又未計得掂
因為買第二間就真係樓市大好友,係投資,風險水平高
唔升就仆街,理所當然係睇淡個市想低位入貨
一直都係講緊無自住,計掂數入第一層自住
而你係覺得自住都唔值得入喎,高喎,入完會負資產仆街死喎
點知原來你自己根本唔愁
仲話自己有屋同個討論立場無關?

係lor 都好快大跌 仲唔呢刻套現 等爆盡後撈底
明知大跌都唔做淡倉 仲持正股做咩

中國製造2025現階段衰咗
姐係香港樓市既極限仲有多5年～8年俾你玩，但講緊係你依家入市咋喎
過多五～七年，當ai都進化到開始影響到工作機會既時候，你覺得仲係咪咁易玩供樓呢個遊戲？

講到第十頁都嚟緊，原來樓主/屋企人已經有自住物業，解決咗自住需要，但就人租樓唔好買樓，屌你樓主真係太監騎馬

我岩岩買入第二層
我覺得短線有機會調整，但長線個勢都係升
我呢個單位雖然係求奇買住先，不過都係想自保
因為筆錢擺係到都係唔知做咩好，股市又波動，不如買樓
筆錢唔入市就等於同樓市對賭，假如睇會調整 ，但冇調整，筆錢將來買既資產質素只會低左；假如真係調整，好多人個心態又會想等佢跌多少少，就算買，都要同一大班人爭，唔等錢洗既業主一樣玩封盤

所以我只會用調整封形容跌幅，唔會用跌市去形容，因為香港太多有實力既人，一有調整就成班人接返起佢

龍門搬撚到唔知去咗邊

我意思就係果堆樓淡都係偽樓淡

順便當回埋上面位師兄
我就係認為,你覺得而家係高,但其實可能未到頂
但你自住個需要係與日俱增
負擔得起,你買貴無買錯,因為你真係要住
你等佢落先買,你老奉會買到?
無人搶?得你有購買力?
跌3成你又想跌夠5成
點知跌3成大把人接,你就追架啦
結果大家咪鬥錢多,鬥反價,業主見咁有競爭力又可能封盤唔賣

咁你果筆錢係點黎？
呢個就係港樓咁貴既原因

根本供斷樓既業主係跌市既時候就係唔會賣
仲係03年沙士果陣咩

租你老母樓咩
租樓咪姐係幫人供

同埋我真係第一次聽人講話得一層樓既業主係比人掐住春袋個班。你得一層樓樓市升定跌都唔關你事啦，你話加息，銀行比你過到壓力測市就確保你係加息週期有能力繼續供樓。同埋樓主唔係以為銀行加息業主就唔會加租呀。

屋企人有樓
我就唔好可以睇淡
咩世界

月入 7 萬 你應該可以刻苦 d 儲百幾萬首期出嚟

我正想講

樓主好應該賣樓去租
自己有樓但叫人咪買 點信你呀

口裏說不，身體很誠實，賣樓未

睇淡 同 大力叫人唔好買自住樓 係兩樣野

其實根本問題係"點睇後市"...

樓主話睇淡喎，係咪好應該止賺賣樓先呢

原本最多可以玩到2025
依家最盡可以玩到2030
完

我睇到既根本問題係自住需要*能否負擔

樓主睇法係有自住需要, 有能力負擔都唔應該買....因為依家太貴...

當然, 我同意有能力加自住就可以考慮買....基本上10年來無一刻D人覺得唔貴....

咁撚似現在香港啲高官既，叫人係香港讀書自己仔女就讀國際學校

如果跌市係因為支爆
就好大機會 call loan

層樓我阿媽既
我個情況同我一開始講 租/同屋企人住住先 有咩衝突？

呢個post真係正

做雞又要拎貞節牌坊就係呢D

我唔係自爆 亦都無打算隱瞞
因為我既現實情況同我既前設係完全一樣

有自住樓但叫人租樓，樓主好野

一層樓自住既, 理撚得你樓價咩, 就算賣左一換一咪又係自住

分分鐘可能佢租出去比人都唔定呀

原來係搵租客

樓主，簡單問一句，你覺得樓市長遠會升定跌

賣俾綠表咪得

買唔起就緊係唔好勉強入市啦
你而家個方向係直情叫人唔好買自住樓呀
咩撚野叫得一層樓既業主俾人鍊春袋?
加息,價跌點影響自住樓,講黎講去都係假設俾人炒之後call loan
所以現價買自住樓會好撚大獲
於是租樓/同屋企人住就包無事

買得起供得起又心大心細既人睇到你呢個PO而怕左無買
到時你真係平讓間屋俾人住好了

如果人地兩公婆想買樓住,係咪都要擱置等爆
各自返外家住?

我兩年前買匯豐 依家靠佢俾層樓既10幾%
你覺得我如果只收佢7% 我今日會唔會買到樓

領先一球最危險

政府3年前freeze左樓市成交，造就左好多我會叫佢地做’未平倉合約‘，佢地渣住好倉（層樓），賺左不過因爲ssd沽唔到，或者觀望緊，當有其他外力例如加息、政府政策出台，chok郁左個市，黎緊哩班鬆左梆又take到profit既人會開始用行動表態(繼續渣定沽），我覺得會係另一個浪既開端

都係唔買樓住！

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息（屌, 香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，射飛彈就美韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過。一帶一路，我去馬拉買間鬼城都好！大時代，炒股炒Bitcoin好過買樓！PP都係話170, 我冇理由165先黎入市卦？19大冇接班人，習總一定會打樓打貪多十年，有樓仲唔死？誠伯賤賣中環廣場，一定有內情，我跟！香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！
2018：恆指創新高，冇理由唔追股去買樓。Bitcoin一月出事，一定有人賣樓補倉。新律政司僭建，政府一定去打樓挽呢望，收租佬死梗。垃圾會補選年，政棍一定玩民生牌，政府焗住要做野支持建制派。平行時空去到IV, 壞鐘都會中一次卦？Trump Trump開始顛，中美貿易戰一開，香港實仆街！美國減稅，痴根閣阿叔講左咁多年嘅萬劍歸宗，港樓仲唔死？年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
……
……
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！

同樓主呢啲廢柴拗咩呀
冇樓嘅柒頭

叫你屋企人賣樓轉租啦

咩無樓 老母有層公屋 結埋婚帶埋老婆返間公屋住都仲得ar
你班未上車仲on99

樓主自爆屋企人有樓，佢自己話樓爆但又唔叫屋企人賣樓轉租，同時間又叫人租樓等跌，黑心不孝大仆街

準備畢業
一返工有糧單就買樓
希望快d比人練住個春袋

樓主慢慢等爆 我等唔切了

咪同英國D高官一樣
自己仔女全部私立學校攞567條A上牛劍
平民D免費學校就培訓社會奴隸

樓主應該以身作則 既然你話就跌
咁你快d賣左層樓佢 再自貼文件
高位放樓 到時好似你咁講跌到gigi
買返十層返黎啦

以前不過係嫌貴，宜家係貴到佔中同暴動，仲要奉中必反，你係中央，你都會搞掂住屋問題。
宜家方向好明確，大量供應，居屋脫勾，保證中低收入住屋問題。

好傻豬
首先 高樓價係政府其中一招溝淡香港人既方法
有錢大陸佬開始用尖子移民黎香港然後佢地大把錢買樓
冇錢既香港人就繼續買唔起買
然後要上所謂大灣區居住
時間問題姐 中共越見到香港樓價高就越開心 佢既計劃就越黎越成功
每日除左150 計埋專才差唔多每日有200人黎香港 你覺得依家既房屋供應量真係應付到不停增長既人口數目?
最簡單既經濟學 當DEMAND 不停增加 而SUPPLY 係未來10年20年都冇可能滿足到個需求
咁會點樣?
仲有 政府官員林鄭呀 張建宗呀 波叔呀 EVEN你地投票比佢既泛民主派
根本就持有大量物業 個個都係打份工 打完份工就賣哂D資產移民去美加 你估佢地讀咁多書咁高學歷唔知共產黨係乜人? 最好任期內樓市升多幾升 咁佢地退休既資產就越多 到時咪去美加做土皇帝
做乜有人會覺得政府會幫手打壓樓價? 咁樣做佢有乜益處? 林鄭都係打份工嫁炸訓醒未呀
真係為民請命咩
居屋就算脫勾又點 樓市大趺左未? 居屋落成量大量增加未? 未呀麻 根本依家都係9UP個效益都未見到 轉頭好似貪曾咁 HOLD起你幾年唔起樓都仲得呀
依家出果千幾二千個居屋單位 應付到乜野需求? 知唔知超左幾多倍入表? 唔好講居屋 淨係屯門私人樓御半山 16000蚊呎屯門樓 都超左16倍認購 見唔見到個需求有幾誇張?
趺? 我就估佢升 08年我未畢業屋企未有錢食唔哂個升幅
12年 15年我先入手買樓 都升到啪啪聲
D人成日話想移民想移民 你知唔知除左技術移民 最好方法就係香港炒樓 放租又羸 升幅又食到
基本上依家市區有層樓都千萬身家
移去所謂台灣泰國好EASY
港島幾層果D 英美澳加隨便點啦
成日話移民移民 移民點樣玩都未知 成日話趺趺趺 升左十鳩幾年 最多呢兩個月趺20% 3個月後升返40個%啦 趺撚咩

邊個話要樓市跌？大把跌五成都買唔起，納米樓就難講，宜家係分兩個市場。
宜家趕住你返大灣區咩。
大陸政府也不是想點就點，遲下美國制裁埋香港都唔知乜事。

樓主咪話要樓市趺囉
我講緊樓主呢類成日話趺趺趺既人WOR
我自己睇升既 10萬一呎都唔覺貴

誠邀淡淡同本大師對賭CCL
現數計升10%淡淡捐 跌10%我捐 一對一
少少地一皮野比無國界醫生
who john?

其實今次改資助房屋政策係學新加坡組屋模式，私人樓CCL升到上太空都好，自住撚要買政府嘅樓都係$非業主家庭平均月入*40%，分開私人樓（可炒賣）條隊，同自住屋居條隊

樓主有無comment?

其實邊有明確方向....大量供應? 咪又係得那10,000個資助房屋單位....夠條毛....
再睇公屋條隊......點可能保證到中低收入住屋問題...

根本依家那D都係虛招....暫時舒緩下氣氛....但政府首要確保樓價不跌, 保證有錢中產同大商家利益...你睇下辣招做到就係扭曲市場, 破壞換樓階梯, 凍結二手市場, 令市場走向集中一手樓....發展商自然高地價買地...不斷循環....

普通中產移民, 內地中產入場....中低收入人士就點都係捱.... 最多就整D貨櫃屋....但本身都係虛招, 香港房屋問題從來唔係起樓時間同成本, 而係地價...好地地一塊地有20層唔起, 起幾層貨櫃屋...我就完全唔明有乜為.....

樓主賣樓未

你知唔知咩叫方向？如果要快，打土豪分土地，分完都要起樓先有得住，捉班地產霸權出來遊街先，我都好讚成。
大把父母有樓都去排公屋，條隊當然長。土地大辯論之後都無地就真係虛招啦，如果有地，有數量有高比例，有可接受價格，只是時間問題。
貨櫃屋係中轉屋，止一時之需。

應該問樓主老母賣樓未

樓主基本野都未攪清楚就出黎發表偉論

要賣都之前賣啦
林鄭出左招 個單位 都係等跌
不過我地買斷住 又係自住 所以OK啦
跌50% 都Ok La
最緊要人人有屋住

又係喎 對唔住

樓市大跌喎咁都唔賣 咁不孝既

開個Post姐
唔洗落去地產鋪 問下D地產代理 同唔同意掛？
唔岩聽咪當我9up

你老味樓主同中國人一樣, 口裏說愛國,子女住外國

大跌咪好囉
個個有樓住 香港50%以上既人都會開心
係你班私樓業主唔開心姐

你睇返你標題 你老母咪得一層樓的業主
不過你老母無春袋比人掐 算你贏啦

請問相同之處係邊？

我地個個公屋黎 當年Full Pay 買
完全唔係個樣野囉 唔該

屌你真係好無恥

如果樓主說服到亞媽賣樓出去租住先, 等樓爆再入市咁我地咪信你囉, 你屋企係香港都比人渣住春袋呀, 得一層樓, 快d 放左去出去租樓, 有咩事唔租咪得囉, 咁簡單

幫推俾樓主睇

低置業主都幾煩
碌下個post
佢地D 回覆都係講緊同一樣嘢

你咪又係日日講耶蘇
Aiya 低調業主又咬人

學你地姐

磨尖d 牙先

而家真係好多人買唔起就叫其他人一齊唔好買，要其他人陪葬，真係好撚無恥

你咪等埋10月施政報告先
林鄭話 公：私 營比例 7:3
呢樣咪惠及普通市民囉
如果將個比例持續落去 每年都多10% 有機會抽到公營房屋啦

依家d私樓起完又係比 大陸人/投資客大手買
呢2類人都入唔到居屋市場 同 真香港人爭居屋
遲下 大陸人/投資客 繼續要炒要買 私樓既 佢地咪自己玩飽佢

只要唔介意住公營房屋 有資格抽又有時間等下既
依家唔會係走去入市既好時機 點都係應該睇定D先

no
You are right

請問抽中資助房屋的機會率係幾多

我指其實個方向根本唔係你講咁...依家香港發生緊嘅野係同你預期嘅相反.....

難聽D講, 依家邊個係人係鬼都未知.....18個選項個個一樣照大把人反.....大辯論後會易搞左?
其實依家都估計到...要大規模增加土地, 要影響最少最快, 最後都係填海為主.....其實依家一樣做緊...而18個選項每一個方案都係要長時間......期望土地大辯論之後有所改變其實不切實際...

實際上, "地產霸權"係亦由複雜嘅政府管制所造成

當政府管制越多越複雜, 越多招, 除左令市場扭曲外, 更令到只有大型發展商先有能力/財力應付呢D管制, 甚至係管制中搵到漏洞....即政府越多管制變相幫大型發展商排除其他較小型/新嘅競爭對手, 更易控制市場....依家二手樓已經接近停左, 一手樓已經玩晒

樓主用詞用得好
係投資客
陣間低置業主又咬人話冇人炒樓

根本樓價跌 得一類人最唔開心
就係業主 重要係無實力個D
真係大業主揸住幾千萬幾億Cash個堆
想樓爆想得勁過淡淡呀 到時候又可以掃貨

我依家叫人睇定D先 計下數 等下
最影響2類人
AA
放緊盤既業主
如果唔係 我真係諗唔到乜人會叫人呢個moment 衝去入市

問題係本身都無地, 就算9:1 公：私 營比例都係有限數....

知道哂佢地龍野架啦
無人炒樓 有人投資姐

今期居屋為例
有4400單位 我當20萬人抽 假設機會均等
有2.2%中
你話好低咩？我又唔覺喎
呢4400抽中既人 之後就唔會再出現係呢條隊
黎緊每年逐步增加供應
如果一年有10000單位 繼續係20萬人抽 假設機會均等
已經有接近5%中
大家覺得居屋難抽難中 係因為03年後停建停售左居屋一段好長時間 依家重新開始返 都需要比政府消化需求
依家林鄭出既招 好明顯係明確咁回應公營房屋住屋需求

六合彩都有人中架

你諗下 依家D私樓 係咪比 靠份糧既香港人買先啦
公營房屋就真係比普通香港市民買啦
地唔多係事實 但依家係好明顯資源錯配
政府做緊既野 就係撥亂反正
如果真係9:1比
你打緊比AA啦

六合彩頭獎 有2.2 or 5% 機會中？
駁唔到就上一頁啦
依家好明顯轉勢 你班友死橕都無用
林鄭出到招就有心搞
你地成日話虛招 虛招洗唔洗一次過搞成4-5招
空置稅就真係虛招啦 之後個D 全部有實際作用有針對性

發覺水鏡先生巴打都幾鍾意單單打打
有無性趣對賭下先？
一皮野我拎定出黎當做善事 你敢玩我玩大d都得 等你

馬雲巴打有無興趣先？
你贏左一黎有得睇人做善事 二黎有得剝下業主棚牙

以前董建華想年年8萬5添
一年有一萬個公營房屋好出奇？
今年都4400居屋 2400綠置居啦 450 港人首置
呢到都成7000個
最緊要呢7000個都係落返 香港人手

Quote你講 「之後就唔會再出現係呢條隊」

即係d需求都係一次性
無新需求出現
往後持續一年有一萬個居屋單位供應 你發緊夢
Arm arm佢公布個d資助房屋供應係搶私樓地起 私樓供應減少私樓價繼續升 呢邊居屋又抽唔到 個邊私樓買唔起 之後一世租樓定訓街
個個好似你咁有老母照住咩

樓價樓市拗黎無意思
一年半載後就知結果
悶悶地先開個壇比大家嘈下有可以做善事扣稅
何樂而不為？

八萬五.....巳經唔存在啦

你咪睇下 林鄭10月做唔做

林鄭十月做就更加要john啦
一開壇已讓你車馬

你真係好不孝，睇住自己老母變負資產，落地獄架

既然淡淡已經舉到咁多論證 連林鄭鞋底都要奶埋就知好有信心
既然咁有信心就同本大師對賭下CCL, 咁大贏面都唔敢玩？贏左就可以做淡淡領袖 輸左又可以當做善事 winwin

樓主不孝正仆街

呢條垃圾鳩又係睇淡架
不過好似冇樓扮有樓

等你comment呀
我係個個樓爆post留戰書無一個敢回應 淡淡咁唔打得？

賣樓未呀

我係淡淡就襯呢段時間Put下d reits賺一浸先

其實樓主你都係葡萄人地有樓姐 咩掐住春袋 大把人上到車不知幾開心 呢幾年樓價升左咁多隨時賣都得

單單打打方面，承蒙你地指教姐

係阿，我冇樓架

賣樓賺升幅仲套現埋已供樓價，利息變相係租金，一個月幾千租咋

D垃圾淡真係笑死人，失敗人生

個夢發左十幾年都未醒

我無講有人炒樓喎 有人投資炸喎
投資客即指 本身已有自住物業
購買新樓 唔係自住 本身亦無急切住屋需求的一群
而新樓係用作放租 或 等長線升值 之用途
我認為咁樣是為投資客

而公營房屋 呢類人係難以進入市場

連登賭局，等睇走數

係男人就出黎回應啦
又偷偷負皮

你入唔入局先？
股group巴打都知我唔係鳩up

其實邊度睇到我係淡友

嘩 ching肉酸到....

係阿，不嬲肉酸

唔緊要
下一位

肉酸得過某d 業主贏盡仲要單打香港窮人

答左啦

發現到左後期
大家只係識攻擊本人 打賭
我係樂於見到呢個情況
因為代表除左攻擊我 不孝之外
係回覆唔到我既說話

我重申
我只係叫人等一等 觀察下 最起碼可以等到10月施政報告出爐 （AA慘了)
而唔係叫人唔好買樓

低置業主最鐘意單打窮人

因為我講既係事實 全部有根有據
唔係咩淡友發夢 淡友幻想
所以佢地只會屌我
再不斷用咩十年前 好多人都係話貴
但唔會提 林鄭出招 唔會提 97 唔會提 08

其實我都已經唔係話睇好定睇淡
只不過係睇唔過眼佢地既態度

係 日日吹奏樓市
顛倒是非黑白
明明香港樓貴到仆街 都可以話市場接受到就Ok
又叫人200尺都買左先 等升值
200尺2個人點住呀？ 升值固然好 跌左自己想住都住唔到
就係多呢d人 地產商先賤到起納米盤

10月啦咩？
我答左你咩係投資客啦 認唔認同呀？

呼吸plan果啲可以係icc排定隊

你又知10月繼續升？
近2-3日樓市已經轉勢
尚璽賣唔哂
自由市場居屋劈價
呢個係序幕 係開始
就算私樓唔跌 橫行
各位ching都可以抽住居屋等
收入高既可以抽港人首置
收入再高d既 ching 相信儲幾年 應該好多選擇

同埋你一定識炒樓啦
上年重半工讀緊 一星期返足7日

你話 宜家點樣炒樓你都唔識
言下之意 即係你識囉
炒樓 我真係唔識 Sorry
因為呢D仆街野 我唔做既
樓係用黎住 唔係用黎炒

林鄭政策點睇呀？ 有無用呀？
討論下D實際措施好過啦

賣左訓街？

阿哥哥回覆可以用下腦嗎？

當你試過成份糧拎去租一個狹小空間，其餘用嚟做基本生存費，零娛樂，冇錢剩，每日營營役役，祈禱唔好病，日日提心吊膽有額外支出或者俾人加租，你就明咩叫做監冇尊嚴嘅生活

太監

笑死
留名等到10月binc

我得一層，但跌7成都唔會負資產，呢幾年因為供平過租好多，都儲左舊錢，當佢真係大跌市，我仲有本錢可以買多層

所以我係好想佢跌，佢唔跌我先頭痕

咁咪岩啦 我都睇跌 我都想樓市跌
唔明其他業主 咁大反應做乜

唔做太監 2個方法
1. 增加收入
2. 搬返去同屋企人住
諗下係邊D人搞到你咁慘啦 生活得咁無尊嚴啦

因為好多都係岩岩上車，持住有兩個臭錢就大枝嘢

I’m

入黎鬥地主

月經post
有樓嘅,繼續悶聲發大財就得,升左加按又好賣左攞舊錢移民又好,無得輸的
無能力上車住,專心搵住錢先,唔好睇咁多呢d淡友扮專家post,咩加息林鄭,阿豬阿狗都知,講完對個市一d影響力都無,出番現實世界自己又失望

訓撚醒未？
無樓既一家大細去租屋唔洗錢咩你估？
租屋係人都知貴
租屋等於幫人供樓呀
除非你住公屋或者租劏房喇
你咪可以大條道理咁樣講而家唔買樓都無所謂
同埋麻煩你睇下報告
家下全港既私樓有接近5成係供斷
其實香港人大把有錢 你唔知姐
樓市一旦爆 到時你覺得香港嘅經濟唔會同步衰退咩？

更何況你都識講你自己而家揸住一筆錢諗住等樓市爆煲嘅時候入市
大撚把人都咁諗喇
一個餅就個size都咁大既
你係到扮清高 扮專家拎住舊錢喺度等入市嘅同時 唔好唔記得同樣大把人都係到同你做同一樣嘢

唔通你覺得你真係聰明到得你一個人拎住舊錢喺度等？

再者，得一層樓既業主買黎自住 升左咪帳面上當賺咗囉
跌既話又唔會話要自殺跳樓 因為人地買黎自住
就算加息 貴小小去供既話 層樓到最後咪又係人地自己
供撚完就係寫人地個名 到時你咪繼續喺到每個月俾皮幾2皮去租屋囉
我真係睇唔出到底得一層樓既業主有幾撚辛苦喎？

如果有能力買樓

睇升→盡快買樓
睇跌→等買樓

我諗呢兩點無人會反駁

但樓主強調租住等或者返去同屋企人住等跌
要做到呢兩樣野都要有一定本錢先得

原生家庭未必有空間可以容納多一個人
多個人好似好小事, 但實際都唔係咩極端例子
四人家庭住緊兩房, 有個子女結婚都已經無可能一齊住啦

咁好自然重點會回歸到租住等
先唔講睇錯市, 結果租金+樓價升幅削弱左購買力
隨時變到無機會買樓呢d最差情況

即使真係跌都好, 究竟咩時間接貨係最好?
再次唔計睇錯市, 結果回升痛失良機既最差情況
岩岩有跌勢時, 輕輕鬆鬆平幾十萬我諗唔係d無可能既野
但扣除返租金開支, 最後落袋都只係得十幾廿萬

明明係為左買樓自住, 有能力買, 單位岩心水就已經可以去馬
買平十幾廿萬會比自住需求來得重要咩?

每個人都想自己撈底買到好貨係事實
但用買自住樓既機會黎對賭, 會否太不智?

最後d低調業主成日叫人買二手舊樓睇餸食飯多, 真係唔多見佢地叫人買二百呎劏盤
當然可能我唔係成日mon post

講咁撚多廢話 就知你係淡友扮專家
啲師奶仲勁撚過你呀
大撚把香港人手持多個物業 每個月自己返工一筆錢 收租一筆錢
你覺得樓市跌得你識買 人地唔識咩？

另外我當你例如有人3年前入市
供樓平撚過租 人地供樓外無撚儲錢嫁你估？
你真係當每個香港人都供樓供到窮到食又食唔到？儲小小又儲唔到咩？
你識買既同時 人地係到買第二間屋喇ching
到時咪又撚係大地人爭住買 樓價又點撚會跌到好撚底呀？
除非你同我講 你手持3千幾4千萬囉
你等到時大手掃入就真係叻仔 賺大錢喇

睇你開po就知你on9
係到講租樓日日賺

業主表示好撚想政府全部土地變晒公營房屋
然後再搞個公營屋買賣原價比返政府

住屋既有得住無得炒

馬雲契弟應該叫人等政府派屋，人人有份

問題你又唔識 講埋啲誤導性既言論 不如你真係睇多啲財經資訊大家再討論會唔會好啲

好 我會檢討下
再靜待跌市來臨

經過同各位Ching既討論
我覺得我係有錯既
大家應該聽業主們講
計掂數 有錢 就好上車啦
因為真係自住樓幾時買都無問題
林鄭政策只係虛招 唔會有效壓抑樓市
最近有業主劈價都係假象
大陸經濟又好又穩定 貿易戰亦有利全球經濟發展
好快D樓價又會從新向上GoGoGo

One World One Dream

樓主要有同理心
樓主受惠父母住公屋同租置計劃唔洗煩惱住嘅問題，但仲有好多人爆額無公屋住架嘛，個個月交緊租。

樓主本身係租緊樓再出返同一篇文就話share自己睇法，值得討論。但本身有得住再叫人等下嘅，等到故然係好;咁等唔到係咪樓主補貼返先? 係嘅我都支持等下先。

其實當樓價貴到咁既時候 叫人去買樓就真係有同理心？

相信到依家都未上車/或者準備上車既Ching 一定係左計右計先岩岩好上到車既人
唔等都等左咁多年啦 政府依家真係肯做野
到時買貴左就係買貴左 用一生人既勞力 供個由發展商 極度無良起出黎既 豆腐潤單位 真係值得？
如果你話唔信政府 唔信經濟周期 只信樓價會永遠向上 咁無得講

咁我建議呢類Ching盡快買 因為佢地既前設係樓樓永遠升的話 買樓永遠都係早買平兩舊

但如果業主係想 私人樓宇保持平穩升勢 而叫人上左車先算 就真係相當黑心

仲有唔少30-45年樓齡二手單幢樓
約260-320尺 賣緊400-500萬
要上車70-110萬首期都得
壓測約38-40k過
無人話一定要買有溢價的新樓劏房

仲有你上面暗示話樓市好友連 中國經濟泡沫同貿易戰影響都係正面 係你自己吹
你quote返邊個睇好樓市有講呢兩個因素係正面來睇下

租都係太貴
租私樓嘅都係戇撚鳩
租私樓不如去瞓M記仲好啦

又叫人買埋哂呢D 垃圾單枝樓
呢類尺數住2個人尚可 如果有小朋友 到時要換大D
呢類單位只會跑輸其他單位 點換？
唔好唔記得 你層樓升值時 人地層樓都升值
永遠單支樓都係諗到無得諗先迫住買
如果家庭收入38-40K 點解唔等下居屋呀？

我就認為有需要 & 負擔得起就去買。
出去租樓，除非樓價即時大幅下跌，否則唔會因為租幾年而易左買樓。

新樓劏房同呼吸plan 我就反對嘅。

唔租可以同屋企人住
如家庭有問題 難處
咁唯有馬死落地行 做租租

所以我係話"有需要"先去買，
無需要同屋企人住係慳錢方法。

租就真係唔建議，
太傷購買力。

你自己都計左啦 居屋抽中機會 5%都唔知有無

結左婚 又要等 唔係人人可以同父母住 大把人父母間屋都得300尺唔夠 仲要有兄弟姊妹點住ar 仲有一定無婆媳問題？

如果租住等 一年比幾多租 幾耐比業主趕一次或者加租？等6-10年先等到(重要算好彩) 中間d租金你比返佢？

樓主唔好撚on9啦

層樓跑輸 都起碼有升先啦

你咩撚都無，咁你諗住靠打工加薪 會多過細樓升值？

利申：上年年中買左個唐樓3.6 m 依家已經4.5m. 你一年可以點搵呢90萬？

你個前設係樓價升
我個前設係樓價跌
大家前設唔同 有乜咁On9？

你個前設係樓價繼續升

賣樓未

賣左 劈價90% 終於有人接

報上稅局追收印花稅

唔緊要啦
十月再推
好似隔離呼吸plan個post

利申 aa

天水圍嘉湖山莊近一年首現跌穿4球成交。市場消息，屋苑景湖居低層凶宅，實用446方呎，原叫價410萬元，終以359.8萬元成交，呎價8,067元。滙豐及中銀網上估價對上述單位估值分別為522萬元及515萬元，成交價較估價低31%及30%。對比市價更平約2球或37%

凶宅唔計 天水圍唔計
等左幾日 叫價已經由410萬減到360萬
50萬 夠租樓幾耐 ？

點解凶宅會有人估到價？

笑死
樓主真離地

祥益地產高級營運經理林英傑表示，屯門區居屋屋苑，向來被視為「易上車」之選，其中指標居屋兆康苑，毗鄰港鐵兆康站，所以租買盤均受歡迎，而日前分行錄得兆康苑即睇即買的同類型雙破頂成交，原業主2015年以350.8萬 （自由市場價）購入，轉手帳面獲利175萬。

上述成交為S座中層5室，實用面積447呎，兩房兩廳，區內換樓買家鍾情該區屬西鐵沿綫物業，交通方便，而且單位內籠新淨，決定以525.8萬(自由市場價)即睇即買入上址作自住用，實用面積呎價11,763元，是次成交價及呎價均屬同類型單位雙破頂。

政府上周推出一系列房策，但新措施出台對樓市造成影響，最近超級豪宅新盤再錄破頂成交。其中新地旗下山頂超級豪宅TWELVE PEAKS8號洋房成功沽出，實用面積4,784平方呎，成交價約7.3億元，呎價152,592元，

值得留意，買家可享印花稅現金回贈的金額相等於樓價15%，實際成交呎價則降至129,703元。

資料顯示，同屬山頂MOUNT NICHOLSON，早前以招標形式售出第1期樓王2號洋房，實用面積9,217平方呎，成交價約13.99億元，呎價151,785元。

大型屋苑樓價高企，個別買家轉投入場門檻較低的小型屋苑。世紀21北山地產客戶經理楊詠詩表示，新近錄得北角昌明洋樓成交，單位為A座低層01室，實用面積777平方呎，3房間隔，座向北面望街景，獲區外換樓客以1,090萬元承接，實用面積呎價14,028元，屬市價成交。

據了解，原業主早於1996年8月購入上址自住，當時作價280萬元，持貨近22年至今沽售，帳面獲利810萬元離場，單位期內升值近2.9倍。

樓比樓豬係一堆新聞裡面終於搵到個劈價盤

同班垃圾講來都嘥氣
如果單支樓係垃圾的話成個香港島同油尖旺有八成住宅都係垃圾 班業主全部都智障

唔好浪費口水教精班垃圾 廢事又少左個優租客

sor 24小時內只搵到三個破頂盤
無了 樓爆is coming

連春袋都冇

其實唔係話對唔對賭 只係見樓豬胸有成竹咁咪比個機會你威下
一黎你有得威 二黎又有得做善事 見你平時瘋狂開淡post都係為希望有日夢想成真姐

正解
有一個劈價即係淡淡講ge萬一轉勢
投資信心崩潰 剛需瞬間無影 樓價free fall

其實樓豬唔算垃圾 起碼由頭到尾堅持己見
總好過有一d明明睇錯市又跌落地拿番渣沙既柒頭

上證今日又隊3% , 美期又隊, 淡淡準備大勝

其實睇樓跌既業主，應該賣左層自住樓獲利先
如果唔賣／唔敢賣，姐係自己潛意識都係覺得會升

樓主話full pay無按揭唔計架

賣樓？賣左老豆老母上大陸之後獨佔間公屋就得

屌 一到紅日就好多aa上連登

但係賣左層full pay 樓，將來可以用細既銀碼買返／ 換層好d質素既樓

另外有按揭唔係更加要賣咩
唔洗負債又賺槓桿

樓爆在即，aa要保飯碗
我做銀行，都驚冇人借錢俾人裁員啦

教人上車買垃圾不特止
依家重叫人賣樓等入市
你地班仆街係人唔係呀？
唔好覺得個個都鐘意炒樓用樓賺錢啦
係香港地 有地方住 我已經好滿足

有親金融風暴
都係死 銀行同AA 放心啦
時候未到姐

快d提哂銀行d現金出來，我幫你保管

有位巴打以身作則自己賣樓等爆，半年後再睇市入貨
佢唔使人教，亦無叫人跟，但佢就用行動去證明對自己既分析有信心

一層都咁搏，贏到就抵佢贏啦！
相反

樓主你揸住層樓，然後叫人唔好買樓，言行不一致，好冇說服力

你諗住樓爆之後入市買邊度?

跟你上面講
唔可以係單支 最少300尺
仲一定要2房 因為預有機會有bb

買奧運站上蓋私樓
定買巳補地價居屋 富榮
諗住咩價可以叫合理就入市

梗係買沙宣道

其實係
有幾百萬揸手
比我會即刻辭職環游世界周圍住啦
洗乜買豆腐樓仲要做幾十年樓奴
工又唔辭得

唔係馬後砲... 出文前未睇呢單新聞.... 想大辯論可以突然有土地供應？ 根本無新野可以出到....最後都係填海...

【短片：土地大辯論】諮詢未完林鄭已表態撐填海 陳帆：絕對尊重小組意見 籲環團「想想」

中上環金鐘灣仔銅鑼灣天后北角九成都係單支樓

係連登發窮惡公屋仔眼中 呢堆港島樓都不及佢間租既300呎公屋
公屋萬歲

公屋都係屋苑式 單支垃圾嚟

自己都忍唔住笑

已補價居屋自由市場再錄高價成交，利嘉莊雅琁表示，鑽石山龍蟠苑B座高層1室，實用面積353方呎，成交價598萬港元，呎價16,941港元，創屋苑呎價歷來新高。

係咪幻覺 不可能發生的

新樓有溢價可以買舊樓，不過連登仔毒到入地產鋪都唔敢

頂唔順，真係好柒，好撚好笑

公屋笑單枝，我真係笑到就來甩骹

一日未賣樓一日都未負資產

call loan 既 但家下又壓測wo

轉按 按舊錢投資

單枝公屋又點計

樓主：轉按咪即係負債 cash is king

講多無謂。樓主睇淡9成9係因為佢無首期同無能力供樓同埋住老母食老母既。不食人間煙火

假設樓主有4球cash同月入8萬。佢都唔使起度唱淡啦

日日唱淡既都係因為葡萄自己無份享受呢幾年既樓價升值姐

唔好講到咁白啦師傅

如果樓主話我知呢十年佢渣住1000手騰信。

然後又可以起3萬3恒指put左100張期指落尼。

無錢無料無入場券。樓爆都無你份入場呀

冇樓既人春袋都冇呀

淡淡： 狗都唔屌

淡淡最怕負債
買樓一定儲到full pay
唔怪得成日話自己儲廿萬，樓價升左40萬追唔到

下下秒殺，你都淡淡點駁好呀

當你有急事要錢，發現資產由500萬跌左，連按都有困難就會明白，樓價重要性

咩事急到要突然用你幾百萬,逼你賣樓唔賣就會死?
絕症?你唔識買保險架咩
依你咁講法,人人都一定要有幾百萬流動資金係手先有安全感喎

而家借貸講緊借百分比，唔係借數字，借幾十萬，佔層樓幾多成，息口都唔同啦

不如咁講,即係你都睇淡個市,
覺得咩目的都好,自住又好,投資又好,
現價係高,入市係危險,
租樓相對彈性大,岩唔岩?
唔好拋書包好似大道理咁...

何況樓既主人係比撚曬錢去買樓，少左唔係數問題 ？

想問有無強積金 ？ 有既話肯定明，百幾真係好撚緊要。

唉,唔好要我晚晚都覆同一堆野,你自己追po啦...
咁我有需要自住,供得起就買架啦
你仲要諗佢會跌,繼續租住先
如果繼續升,我今天的首期不夠付明天的首期
咁我點算呀?
你自住層樓,你有份工無影響你供樓
樓價跌左,你都係要住架啦,個心唔好過,你供貴左
你都係實實在在有層樓住緊啦,而且佢又唔係一世唔會升
好啦,到我話返買入價,又會有人屌我偷換概念啦
話自住又要介意返唔返買入價
但你係呢度又屌我話自住買樓貴左個心唔開心,不如你地互片算啦

我一直唔鼓勵用晒錢去買樓...少少都唔剩那d就唔好買.....但即使樓市大跌, 長遠都係升返..我用1998 到2018 去睇都係...除左個別樓宇啦....

買樓本身係講較長遠....唔係咁睇即時流動性......好多人供緊樓一樣儲到錢.....

喂拜托唔好再叫人買樓啦
個個都買晒樓咁邊個租呀？

唔明d 弱智話買左樓萬一樓價跌，又無左份工，跳樓都唔掂。

乜原來租樓可以無左份工都生存到

租細啲咪得好似係

香港置業將軍澳中心分行首席聯席董事陳俊偉表示，一手推盤提速，二手樓價頻破頂，部份準買家擔心新房策令私樓供應減少推高樓價，入市態度更急進。本週末將軍澳中心睇樓活動上升逾半成，6月全月錄約11宗成交，較5月全月約9宗增加逾2成。陳俊偉指出，雖然準買家入市意欲強勁，但二手盤源緊絀，價格持續高企，成交量出現顯著彈升，他預料，準買家見優惠筍盤仍願意輕微追價入市，相信二手市況價高量少情況將會持續。

hi樓主

班友鬼有租過樓咩

樓主話要今年10月出施政報告 政府積極增加供應 到時先見真章 呢幾個月仲入市係傻仔 (即係呢一刻樓市升到10月的升幅都唔計)

好少見樓爆post咁多負皮
堅。樓爆is coming

2047前都唔計ok?